野蠻中國女議價被拒 海鮮檔搗亂發爛渣

文化差異令很多人對內地人不滿，常常被指要多包容，但容忍是有極限的，以下就是一個忍無可忍的例子。有人分享今天(1日)在街市發生的小插曲，兩名內地女子在海鮮檔選購時，因不滿海鮮檔東主不接受議價，出手將海鮮檔數碟海鮮掃到地上，檔主上前阻止期間雙方扭打起來。

「上水石湖墟街市鄰近羅湖，近年越來越多大陸人來買菜，態度囂張，今日下午我就親眼目睹一宗。」該網民稱，事發於上水石湖墟街市的海鮮檔，當時兩名內地女子在海鮮檔選購，但因不滿東主不接受議價，突然出手將攤檔上數碟海鮮掃落地上，引起檔主不滿引起爭執，期間雙方扭打起來，男檔主抓住啡色衫女子的手臂，阻止她繼續搗亂，粉衫女子欲拉開二人，女檔主則手放男檔主肩膀、表情擔憂欲勸阻打鬥繼續。

至於被掃跌的海鮮、碟子及價錢牌散落一地，啡色衫女子在打鬥中更掉落鞋子，赤腳跟男檔主爭持，場面混亂，最後由檔主報警，警察到場勸阻檔主息事寧人，但檔主聲稱會追究。

有網民斥兩名大陸女子過份、把小事化大，「講價唔係問題，出手先係大問題，一定要告到底！」警方發言人回覆東網時表示，警方接報後，派出警員到場了解事件，列為糾紛案處理，雙方最後和解結案。

網民有話說

Roger Yeung：咁樣搞法，真係遲早令人倒閉...

黃涴棋：已經明碼實價標哂價錢，唔啱就走啦......

Van Ei：唔提告嘅話，佢地只會欺善怕惡！

Fion Tong：賠咗錢先走呀！

Annie Wong：真係不知所謂……

中國又贏

兩邊鬥西

大陸狗抵打

告？都走鳩左返大陸，你信警察會幫你捉佢

鬼唔望中食肉菌

支持檔主
中國狗係唔可以寬恕，往死裡打

癡撚線

打交時成日都係隊友拉住

好毒，不過我都係咁諗

o係海鮮檔赤腳，真係夠膽

食肉菌vs元素周期表

講唔掂數價掃人場
我諗得黑社會係咁

包容下啦上水人

毅進仔咋

我就未見過香港人咁
最多用口屌

沒事兒!沒事兒!

厲害了,我的國

街屎佬10個有11個都係藍絲，你唔洗同佢地驚

叫息事寧人,
真係痴撚線, 好撚仆街

支那閪，不嬲支那就係一鍋老鼠屎入面有一粒粥

你傾向估估吓咁喎 地盤工人我就信

以家街市啲仆街串過馬撚
好似行過就要幫襯佢咁
兩邊都抵撚死